【泰洞救少足】洞內氧氣水平跌至15% 未必可留洞數月 (2)

1001咗 喺咪要開po

開PO 唔整個Q&A 置頂

Top 問題: D 細路點入去架!!!!!!! x 999999

嗱，即食餵到入口版本呀

班細路係入去探險，(傳聞)教練入去揾佢地
佢地本身行果條路線，果陣未水浸
後尾開始落雨浸左，佢地出唔返去，水位越來越高，
唯有越迫越入行下行下先到左依加個洞室避難
原有路線已經浸晒行唔返
而且呢個洞無人行完過，無完整地圖
依加救援果個入口同路線都係英國救援人員無意中發現
所以一直用緊，而佢地都有揾緊第二條近D 既路線
唔好再撚問點樣入去 佢地果陣真係入到去
唔通想我地答你有山神用脷乃佢地入去咩

救援路線情況:

隔離post 新消息:

泰國少年足球隊和教練等13人依然被困洞穴深處。當地有學者則透露，在洞穴尾部發現新洞口。

泰國法政大學的塔納博士周五（6日）透露，他與搜救人員、工程師團隊在清邁府美賽縣探鑾洞穴附近展開搜救行動時，在探鑾洞穴尾部發現一個新洞口，工作人員通過繩索進入底部後往裏面走了約20米，發現一塊巨大的石塊擋住去路，根據石塊的縫隙判斷應該還能再通往洞穴裏面，工作人員隨即使用工具將石塊砸開，並前進了7米。但是目前還不知道13名被困人士的具體坐標，因為全球定位設備在進入洞穴後失效，導致後續的工作很難展開。

至於探鑾洞穴內的排水情況，根據檢查發現，洞內水位下降情況令人滿意。不過如果讓被困人士潛水出來，目前的條件仍無法滿足，因為三叉口以內部分通道狹窄、水流急、水位非常深，只能允許1人潛水通過，如果讓被困人士獨自潛水通過狹窄通道的話，風險非常大。

隨著進入洞穴內的工作人員增加，洞內的氧氣含量也有所下降，所以在洞外的搜救人員，必須往洞內輸送氧氣。工作人員採用2種方式輸送氧氣，包括運送氧氣罐給裏面的被困人士使用，以及鋪設氧氣輸送管道。目前當局已經鋪設約5公里長的管道，向洞穴裏輸送氧氣。